香港男性逐漸取代西方白種人，成為泰國男同志的新寵

學者Kang選用「亞洲白人」（White Asians）一詞，來指稱這些被泰國人認為「高級」的亞洲人。他認為經濟發展跟文化取向正在形塑泰國同志的種族傾向。作者指出近年亞洲先進經濟體：日本、韓國、台灣、香港、新加坡的男性，逐漸取代西方白種人，成為泰國男同志的新寵，這些國家代表的經濟文化意涵，是泰國人「想像」的「現代化象徵」，比如，有個日本男友，在泰國同志圈，可以產生近似某種中產生活模式的虛幻。

歡迎加入Gay登

泰國仔仔本身都好正

泰國宋干節，亦是傳統新年，多數民眾紛紛返鄉，首都曼谷頓時成為空城，近年，許多亞洲地區的男同志，興起在潑水節期間前往泰國旅遊，在天使之城的艷陽下，許多男體熱情裸露，更有許多針對男同志的泳池派對，收取高額門票，在幾個月前就銷售一空，更多入夜後的限制級活動，泰國媒體鮮少對於宋干節，曼谷逐漸成為男同志尋歡的現象多做報導，卻已是公開的秘密。

泰國長期給予外界「性產業」發達的印象，但其實泰國禁色、禁賭、禁毒，惟「性交易」長期被官方包庇，更甚有之，泰國政客直接開設泰國浴，透過情色行業賺取從政資本。泰國官方雖極力想扭轉外界對於泰國性產業的印象，認為違反風俗道德，但在經濟發展跟道德選擇之下，只能與業者配合偶爾查緝的逢場作戲。
泰式親密經濟學

泰國「親密經濟」（Intimate Economy）是從2000年起，在學術研究及新聞報導被提及的概念註1，意指泰國近年觀光產業快速發展，性產業不僅是體液交流，更販售「親密感」，也造成許多外籍人士，每年大批前往泰國尋歡或租賃伴遊，亦有與泰國性工作者婚戀，尋求在母國失落的「親密感」，因為，並不是每個人都有一定的身體資本，或在母國處於弱勢階級，在情感甚至性需求無法被滿足，而向海外尋找。

因此，「親密感」在泰國成為一種可以販賣的商品，在芭堤雅、普吉島，甚至曼谷，都可以看到外籍人士前來找尋慰藉，不僅是異性戀，泰國更提供男同志視覺，甚至身體的多重刺激，但也造成泰國人刻板印象，與白種人婚戀，都是因為金錢為主的結合，形成一種羨慕又輕蔑的矛盾心理。

在台灣或中國的男同志線上群組，「泰國」長居熱門關鍵字，到泰國旅遊，更常開玩笑「回娘家」，每年潑水節，亞洲男同志更擠爆曼谷，是隆路（Silom）、考山路等區域，塞滿外來遊客。不可諱言，從深藏曼谷的同志酒吧、桑拿、甚至情色按摩，還有專門針對男同志的旅遊專書來看，可見早已有一定市場需求，提供在不同男人的胯下之間，尋找親密慰藉的可能。

泰國更提供多元的選擇，身體資本較佳的男同志，可以游刃有餘在不同場所，甚至手機找尋潛在約會或發生性關係的對象，對於年齡較長或缺乏身體資本的男同志，則可以在泰國，透過金錢購買一時慰藉，這套遊戲規則，在泰國同志族群面臨缺乏法律保障及就業歧視的現況，仍會持續，而讓遊客認為泰國對於多元性別的開放及包容，事實上，泰國社會深植階級意識，而聯合國等人權報告，更直指泰國LGBT族群，長期面臨歧視與壓迫，事實上，「性」從不是平等。

台灣同志福音？ 泰國男同志近年偏好台灣男性

近年，在東協區域整合的推動，以及廉價航空和域內旅行的便利化，亞洲遊客早已取代歐美人士，成為泰國旅遊的主要群體，在跨國流動的過程，泰國中產男同志不偏好白種人，越來越傾向找尋東亞男伴，而台灣男性，越來越受到泰國男同志的「青睞」。

美籍韓裔人類學家Dredge Byung’chu Kang深入研究曼谷同志族群生態，在2017年發表文章指出註2，泰國「中產階級」男同志，在消費及審美觀念，都越來越崇尚東亞先進經濟體的「現代感」，而「性」有階級之分，這群泰國中產階級男同志，勤於在健身房提升身體資本、在網路社群分享自己出國旅遊的浮誇照片，「出國」是指歐美日等國，而不是鄰近的柬埔寨、寮國或緬甸，近年，台灣在免簽效應加溫，也逐漸成為泰國中產階級的熱門旅遊景點。

學者Kang選用「亞洲白人」（White Asians）一詞，來指稱這些被泰國人認為「高級」的亞洲人。他認為經濟發展跟文化取向正在形塑泰國同志的種族傾向。作者指出近年亞洲先進經濟體：日本、韓國、台灣、香港、新加坡的男性，逐漸取代西方白種人，成為泰國男同志的新寵，這些國家代表的經濟文化意涵，是泰國人「想像」的「現代化象徵」，比如，有個日本男友，在泰國同志圈，可以產生近似某種中產生活模式的虛幻。

泰國亦長期有許多歐美白人前來，Kang觀察泰國同志文化圈裡，年輕泰人與白人並肩而行，多數會被認定是經濟結合的性工作者或伴遊，而遭到歧視，因而讓越來越多的泰國中產階級同志逐漸避開白人伴侶，或強調自己的經濟條件並不亞於白人，加上對異國文化的嚮往，以及對其他亞洲人有相較白種人的文化親近感，因而開始傾向找尋「亞洲白人」。

只是，泰國同志文化仍舊鑲嵌在泰國社會的階級秩序，「膚色、經濟、外表」條件，在泰國社會更被扭曲強化，泰國華裔、東亞先進國家的男性，都是泰國人「想像」階級次序較高的對象，卻又能避免被歧視被白人包養，因而逐漸成為泰國男同志圈的「新寵」。

作者訪談舉例提到，泰國男同志對於日韓有最深的文化嚮往，但實際交往發現，日本人過於專注工作，以及希望享有私人空間；而韓國人則是讓泰國人在實際接觸後，發現只是影視文化形塑的美好；而新加坡人傾向用經濟條件來強調自身優越感，讓泰人感覺不受尊重，作者特別提及台灣男性，因為大批前來泰國旅遊，以及在個性和生活模式與泰人較為相近，成為近年泰國男同志熱門的擇偶對象。

泰國「粉紅經濟」的矛盾

泰國相較台灣，在社會層面對於同性戀或跨性別較為寬容，而泰國在立法保障，卻遠遠落後台灣，觀光業是泰國主要收入來源，在曼谷、普吉島等地，都已經形成較具規模，主打同性戀遊客的「粉紅經濟」，卻不可諱言，容易直接聯想與性愛有關，卻也是世代差異，泰國民眾對同性戀雖然開放，但聯合國等多份人權報告都指出，泰國LGBT族群在就業以及求學面臨歧視與暴力，缺乏法令保障，遑論泰國軍政府治下，不可能重啟婚姻平權立法。
台灣則面對婚姻平權釋憲後，有可能成為亞洲第一個同性婚姻合法的國家，但在立法院的不作為，以及再次面對反方公投的挑戰，台灣需要更多的社會對話，而不是在同溫層裡對罵取暖。

台灣觀光局最早在2012年就注意台灣發展同志旅遊潛力，卻在推動時遭受保守派批評，雖然觀光局表示會持續推動同志旅遊業者來台踩線，但民間力量更大有可為，許多泰國同志或許不知道台灣政治定位是國家還是中國一省，卻知道台灣極可能通過同性婚姻合法，以及「台灣」某種程度上，代表的意義，台灣必須更積極透過人權價值去提升國際地位。

潑水節結束，曼谷又恢復往常的車水馬龍，「性、旅遊、階級」交織而成的泰國同志文化，在可見的未來，仍會吸引大批男同志定期回流這個虛空的國際都市。

twitter超多泰仔淫亂自拍
勁多內射呀gloryhole口爆呀.....
又open唔會打格仔遮樣

菊花殘

泰妹呢

想比泰仔屌

No支那？

牙朗

台灣 大陸 香港GAY佬過去玩 出手闊綽過啲窮白鬼
買新電話 去高級餐廳食飯 帶埋出trip都有

食開黑人

仲未有圖

Link please

所以d泰仔係咪會變性

泰仔蛻變出黎

屌泰仔有撚用咩 我要泰妹呀

菊花殘，滿地傷

泰開心

泰基渴

泰淫賤

仲乜仲有件衫架

香港毒撚都有出路
可以溝泰妹

台仔

仆街了，下個月去秦國玩

秦仔真係好撚正

G持

可以係邊到搭時光機

泰國仔多數大碌?

倫敦人妻 移民泰國好機會

佢本身已經係泰仔樣啦

而家有啲泰仔都好白

WHITE ASIANS = 香港各登網上榮譽白人

倫敦人妻個look都似泰仔啦
順便叫埋四方菊健吾去

識玩一定做變性人, 男人可以claim埋女權光環無得輸

gay post上熱門代表乜？

泰仔都幾慘，好似永遠都係比外國人屌咁
泰妹比外國人屌就唔洗講啦
一個比人屌既民族

愛滋大量湧港

皮膚白嘅泰仔真係好正

又大隻

咁既身形相貌可以食大把女啦，點解要格劍呢？

Gay係冇得解

Wed ko 8.

正，我愛泰仔，泰仔愛我

講泰國男仔我就要入嚟啦

講真咁樣真係有少少想轉性取向
橫掂港女又嫌港男呢樣果樣 冇樓
鬼妹又唔會睇得上眼我地......
台妹又拜金 又出軌率高
大陸妹又會比一班巴打同港女歧視 話你文化入侵 loser 先溝

咁不如有尊嚴地搞基........
至少性交果陣多樣野玩 唔洗淨係插人 同比人含呀

希望你成功

呢個唔好睇 腳太幼 矮 比例唔好

泰仔d紋身好撚型

泰妹又正 食過

識食緊係係泰國野
一時有棍又得
一時冇棍又得
上半身泰妹下半身泰仔又得

偏sissy 鍾意man啲